{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026726",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'http://www.traveli.co.kr/read/contentsView/866/0'",
        "collectedDate": "2016-06-30",
        "publishedDate": "2023-12-11",
        "domain": "자연관광",
        "title": "마을의 수백 년 역사를 간직하다, 강진의 나무들"
    },
    "text": "村の数百年の歴史を秘める、康津の木々\n南道一の歴史と文化が輝く康津。 ここではチョン·ヤクヨン、キム·ヨンランなど人物と関連したところの他にも山川とその中に隠れた寺を探す楽しさがある。 しかし、たまには楽しく風に当たるドライブより、草むらの野花を見ながら歩くのはどうだろうか。 人波が集まる名所の代わりに村に深く入ると、惜しみなく大きくなった木が私たちを歓迎するだろう。 今から紹介する木々は長い歳月の間、村と共に育ち、また村を守ってきた堅固な柱だ。大邱面舍堂里の堂田村には500年余りに作られた高麗青磁窯の跡がある。 その付近にはプジョーの木一本が陶工たちの世話の下で育ったが、300年余り前の17世紀後半、暴風によって木の園間が倒れた。 しかし、根元から新しく萌芽が出て成長したのが今の姿に至った。 高さ19mに胸囲は9.7mの雄大な樹木になったのだ。 四方に6つの枝が14m以内に広がった形は暴風だけが作り出す神秘的な形だろう。 この木には木こりが枝を折って急死したという伝説も絡んでいるが、これから推測すると自然災害も人間もあえて犯せない木の神聖性を垣間見ることができる。 そして住民たちは毎年小正月の午前0時には村の安寧を願う洞祭行事を行い、七夕には一緒に木の管理を議論し周辺環境を整備するというが、これで木に向けた人々の愛情と信頼が推察できる。 静かで大きな陰と日差しを浴びて青く輝く葉っぱもいいが、何より木が与える心身の平和と安定を感じたいなら、舎堂里に行ってみるのはどうだろうか？",
    "QA": [
        {
            "question": "この記事で紹介されている康津にある木々は何百年の歴史を持っているのですか？",
            "answer": "紹介されている木々は数百年の歴史を持っています。"
        },
        {
            "question": "康津にはどのような人物と関連した場所がありますか？",
            "answer": "康津にはチョン·ヤクヨンやキム·ヨンランなどの人物と関連した場所があります。"
        },
        {
            "question": "康津にはどのような山川がありますか？",
            "answer": "康津には山川がありますが、具体的な情報は提供されていません。"
        },
        {
            "question": "康津にはどのような寺がありますか？",
            "answer": "康津には寺がありますが、具体的な情報は提供されていません。"
        },
        {
            "question": "康津のプジョーの木は何年前に育ったのですか？",
            "answer": "プジョーの木は300年余り前の17世紀後半に育ったとされています。"
        },
        {
            "question": "プジョーの木はどのような形をしていますか？",
            "answer": "プジョーの木は高さ19mに胸囲9.7mの雄大な樹木であり、四方に6つの枝が14m以内に広がっています。"
        },
        {
            "question": "プジョーの木の伝説について教えてください。",
            "answer": "プジョーの木には木こりが枝を折って急死したという伝説があります。"
        },
        {
            "question": "舎堂里の住民はどのような行事を行っていますか？",
            "answer": "舎堂里の住民は毎年小正月の午前0時には村の安寧を願う洞祭行事を行い、七夕には木の管理を議論し周辺環境を整備します。"
        },
        {
            "question": "舎堂里の木に対する住民の感情や信頼はどのようなものですか？",
            "answer": "舎堂里の住民は木に対して愛情と信頼を抱いており、七夕には木の管理を議論し周辺環境を整備するなど積極的に木の世話をしています。"
        },
        {
            "question": "舎堂里の木々が与える心身の平和と安定について教えてください。",
            "answer": "舎堂里の木々は静かで大きな陰と日差しを浴びて青く輝く葉っぱを持ち、心身の平和と安定を感じることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 475,
        "QA": 478
    }
}